<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: 丁柳元 | Tzeng Yuxio]]></title>
  <link href="http://tzengyuxio.me/blog/tags/丁柳元/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://tzengyuxio.me/"/>
  <updated>2012-05-10T08:46:42+08:00</updated>
  <id>http://tzengyuxio.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Tzeng Yuxio]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一失足成千古恨－別和陌生人跳舞]]></title>
    <link href="http://tzengyuxio.me/blog/2011/07/11/bie-han-muoshenren-taiowu/"/>
    <updated>2011-07-11T07:10:00+08:00</updated>
    <id>http://tzengyuxio.me/blog/2011/07/11/bie-han-muoshenren-taiowu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>對岸的戲劇我看的不多，有的話，也多半是像《三國演義》、《走向共和》之類的歷史片，或是金庸的武俠改編。古裝或是歷史這類的戲劇，這幾年來還是對岸拍的比較到味，以前台灣拍得也不錯，但已經好幾年沒有電視台或製作單位願意砸錢投資這類戲劇了，煞是可惜。近年來看到台灣拍的比較認真的古裝戲，也只有《戲說台灣》而已了，可惜題材太過講忠孝節義，劇情也千篇一律，雖然不呆板，但是不合我胃口－－或者說，我不是《戲說台灣》主打的收視族群吧。</p>

<p>而至於時裝劇的部份，原本以為由於社會風氣的關係，對岸的時裝劇比起港臺戲劇會來得教條呆板，所以總是沒有興趣接觸。不過這陣子（其實是從去年斷斷續續看到今年）看了《別和陌生人跳舞》（2006）後，卻讓我對於對岸的時裝劇帶來很大的改觀。</p>

<p><img src="http://2.bp.blogspot.com/-7B6JWXBHlTQ/ThoqhtSuACI/AAAAAAAAATQ/NYgfPDy8sAw/s320/a0.jpg" alt="" /></p>

<!-- more -->


<p>《別和陌生人跳舞》（以下簡稱《別》）一共 24 集，劇情的大綱這邊就不詳述，百度百科有劇情簡介。開頭前幾集所切入的點是頗具爭議性與話題性的「換妻」題材。當然，礙於國情，最後免不了還是虛晃一招罷了。不過光是對岸在電視劇集上能出現這種題材，就讓我覺得意外了，也讓我發現我一直對著對岸拍的戲劇留有「保守、和諧」的刻板印象。</p>

<p>與《別》劇的緊急煞車相比，美劇《Swingtown》同樣也是討論換妻議題，就不是那麼點到為止了（不過這部我看了兩三集就沒繼續追了）。而日劇《Love Shuffle》也有類似交換伴侶的劇情結構，卻在一層包裝之下，劇情反而顯得清新有趣，跳脫出了「交換伴侶」這字面上令人感覺不道德的第一印象。由此可見中美日三種不同文化環境下，對於同一素材的不同料理方式，是種相當有趣的比較。</p>

<p>除了換妻話題外，《別》劇中探討了許多社會問題，例如性騷擾與各種騷擾、婚外情、偷拍的議題、醫生的對於患者的醫療道德等等。不過劇情中很多對於社會問題的探討免不了還是擦邊球，沒有真正深入到問題的核心。就拿醫生收紅包這件事來說，收了紅包的醫生在劇中被檢舉賄賂，那位醫生受到了懲罰，從腦科主任降為住院醫師；而在多年的努力之後，該醫生總算又獲得信任，並且改過向善，替病人提供義診。像這樣的角色就顯得教條而平面，而不像日劇《白色巨塔》中的財前醫生那樣，在慾望與權力的腐蝕下逐漸走向墮落，來得更為深刻而讓人震撼。</p>

<p><span class='caption-wrapper'><img class='caption' src='http://4.bp.blogspot.com/-LTXVDfVDaGI/ThoqKWlHbHI/AAAAAAAAATM/lGZsLwjdiak/s320/200611161534142811309.jpg' width='' height='' alt='于萍萍（温峥嵘 飾）' title='于萍萍（温峥嵘 飾）'><span class='caption-text'>于萍萍（温峥嵘 飾）</span></span></p>

<p>不過即便如此，《別》劇的劇情鋪陳仍舊有其高低起伏，會讓人想要看下去，想要知道後續的發展。劇情的展開也是有其脈絡，不像某些鄉土劇演到哪，故事就編到哪，完全沒一個邏輯可尋。幾個主要角色的演出也相當讓我印象深刻，一個是飾演于萍萍的温峥嵘，另一个則是演乔方方的丁柳元。于萍萍在戲中本就亮眼，從頭到尾都是鏡頭的焦點，故不多言；倒是乔方方這角色一開始感覺像個為愛無條件付出一切的傻子，但到最後卻完全展現出獨立而自主的一面，一反前期的自虐形象，讓人徹底刮目相看。</p>

<p>另外讓我覺得有趣的一點是，劇中一個身為女主角于萍萍後輩的角色（张晶 飾），一直希望自己的廣播節目「道德熱線」能夠走紅，甚至取代于萍萍的「法制熱線」。這恰恰代表了「道德」與「法治」兩股力量在社會上的互相拉扯，有些事情，法律沒有禁止，而只能從道德上去譴責，但是道德的譴責是好事嗎？劇中不斷以性騷擾為題，指出騷擾雖然目前沒有太重的刑責，只有道德上的瑕疵，但是要遏止這樣的行為不能光靠譴責，而必須需要有關單位的立法。在劇情最後，作為「道德熱線」代表的後輩，雖然最後成功取代了女主角的「法制熱線」，但我想這只是一種「政治正確」的妥協表達，以那位後輩在劇中咄咄逼人的模樣，反而令觀眾反感，無法取得共鳴。</p>

<p>道德與法治的衝突也隱含在另一小段劇情中，雖然並未被明顯提出。劇中有個偷拍的慣犯，於劇情逐漸接近尾聲時，該慣犯在百貨公司偷偷裝設偷窺鏡頭時失風被發現，逃跑到大街上後被眾人逮住，並活活被人群給踢死。這個慣犯死了之後也沒人同情，警方也表示，由於警察到了現場之後，踢死慣犯的人群早已散去，無從得知是哪些人下的手，也就無法可辦。這段劇情凸顯了「道德上正確，卻毫無法治」的一種荒謬現象。至於這樣的安排是否是編劇刻意藉此諷刺政府對於社會的作為，那就不得而知了。</p>

<hr />

<h3>別和陌生人跳舞</h3>

<ul>
<li>導演：柳国庆</li>
<li>主演：何政军、温峥嵘、姚刚、柳渊、张晶</li>
<li>首播時間：2006年11月</li>
</ul>


<hr />

<p>延伸閱讀：</p>

<ul>
<li><a href="http://baike.baidu.com/view/607507.htm">別和陌生人跳舞百度百科</a></li>
<li><a href="http://baike.baidu.com/view/330925.htm">温峥嵘百度百科</a></li>
<li><a href="http://baike.baidu.com/view/1231867.htm">丁柳元_百度百科</a> （原名 柳渊）</li>
<li><a href="http://www.imdb.com/title/tt0928173/">Swingtown (TV Series 2008) - IMDb</a></li>
<li><a href="http://dorama.info/drama-2159.html">電視劇：交換戀人、戀愛洗牌=ラブシャッフル-日本偶像劇場</a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
