<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: 浜崎あゆみ | Tzeng Yuxio]]></title>
  <link href="http://tzengyuxio.me/blog/tags/浜崎あゆみ/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://tzengyuxio.me/"/>
  <updated>2012-12-14T19:23:06+08:00</updated>
  <id>http://tzengyuxio.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Tzeng Yuxio]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[最後から二番目の恋（日劇）]]></title>
    <link href="http://tzengyuxio.me/blog/2012/04/18/saigo-kara-nibanme-no-koi/"/>
    <updated>2012-04-18T04:57:00+08:00</updated>
    <id>http://tzengyuxio.me/blog/2012/04/18/saigo-kara-nibanme-no-koi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我喜歡《最後から二番目の恋》裡頭的熱鬧與喧嘩。</p>

<p>簡單來說，這部戲的結構並不複雜：住在鎌倉的長倉家有四個兄弟姊妹，隔壁新搬來了一個東京來的單身職場女強人－－吉野千明，這給原本平靜的長倉家帶來了許多生活上的變化。</p>

<!-- more -->


<p>於是乎劇情多半都圍繞在這兩戶人的互動上，偶爾加入些千明在電視台，或是大哥長倉和平在市公所裡的職場工作。一個是電視人，一個是公務員，從男女主角兩人的工作上，其實就反映出兩個人截然不同的個性。在電視台工作的千明，一直在接受新的觀念與新的事物，工作過程中也經常會出現意外的變卦，需要臨時調整作法。而身為公務員的和平，就是很標準的一板一眼，對許多事情的態度，說難聽點是固執，說好聽點是擇善固執。</p>

<p>不過就是因為有這樣的對比，故事的發展才有衝突，才有精采的過程。整齣戲的節奏還挺快的，不會拖泥帶水－－除了最終話千明與和平兩個人一邊喝著調酒一邊聊天這段，這一段我看到差點睡著，感覺就像是最終話時數不夠只好多講些話充場面似的。話說回來，雖然劇情進行的節奏快，不過角色鮮明，對話也多半生動有趣，所以看起來還蠻輕鬆的。</p>

<p>《最後から二番目の恋》大概是我看過的日劇裡，主要演員的平均年齡最高的一部。千明與長倉家的兄弟姊妹多是四、五十歲的人了，最小的雙胞胎姊弟也是三十五歲。說起來，大哥與最小的妹妹相差有 15 歲之多，也算是蠻大的年齡差距。</p>

<p>主要演員裡的<strong>中井貴一</strong>與<strong>小泉今日子</strong>都是演技派，看他們倆鬥嘴實在很過癮。兩個人經常講話講著講著就拌起嘴來了，看起來像是感情不好，但某種程度上也算是一種默契吧，感情不好的人，想鬥嘴也鬥不起來。除了男女主角外，還有些演員我想提一下，第一個就是<strong>內田有紀</strong>。內田的戲我看過的只有《一個屋簷下》，好多年前的事了。雖然因為那齣戲記住了這個演員，可是當時卻覺得她演得很差，有內田出現的戲我都希望能快點結束。</p>

<p>然而這次內田演出的万理子卻非常的特別：頂著一頭看不見眼睛的鳥巢亂髮，講話很快又讓人摸不著頭緒，加上一付陰沈的模樣，又不時盯著自己的手機－－乍看只會讓人覺得這傢伙是個怪胎，但相處久了卻讓人發現這個小妹還挺可愛的，活脫像是從漫畫中跳出的人物。在看不到眼神，只能用半張臉表情演戲的嚴苛限制下，內田完全演活了万理子這角色。</p>

<p>其次就是大橋母女。這對母女長得還真像，讓我一度還誤以為是找真正的母女來演出。剛看前面幾集時，我還以為女兒大橋知美只是個偶爾露臉的小配角，沒想到之後的戲份還不輕！知美的聲音很可愛，在戲裡面有提到被說很像「動畫聲優」，但知美本人很不喜歡這聲音。相反的，媽媽大橋秀子的聲音就跟女兒完全不同，相當低沈，讓我聯想到石原里美，話說媽媽和石原也有幾分神似，搞不好現在的大橋媽媽就是二三十年後石原的模樣。</p>

<p>再來就是替電視台寫腳本的栗山はるか老師，本來當她只是個靠美貌的美女作家，沒想到還挺有本事的，同時替兩個電視台寫腳本，而且還要兼顧家庭，早上幫小孩作便當，完全就是一副人生勝利組的模樣。和單身超熟女千明根本就是兩個不同世界的人。</p>

<p>《最後から二番目の恋》的主題曲是由<strong>浜崎あゆみ</strong>所唱的 〈how beautiful you are〉，雖然我偶爾也會聽步姊的歌，但她這首我真的很難接受，覺得她的歌聲變得很難聽。反倒是配樂常出現的幾首英文歌我都蠻喜歡的，尤其是 Yael Naim 所演唱的〈Far Far〉讓人最為印象深刻。</p>

<iframe width="480" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/HKWE5m_2wug?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>啊！最後還有件事差點忘了提，那就是千明的熟女摯友中，飾演啟子一角的是<a href="http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%A3%AE%E5%8F%A3%E5%8D%9A%E5%AD%90">森口博子</a>。說到森口博子，也許一般人比較少聽到這名字，不過對於動畫迷而言，森口博子所演唱過的<a href="http://youtu.be/rFOhzAEXRPo">〈水の星へ愛をこめて〉</a>（機動戰士Z鋼彈）、<a href="http://youtu.be/MJh5UjrHQ8w">〈ETERNAL WIND〜ほほえみは光る風の中〜〉</a>（機動戰士鋼彈F91），可都是動畫歌曲裡經典中的經典呢。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
