<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: 錦戶亮 | Tzeng Yuxio]]></title>
  <link href="http://tzengyuxio.me/blog/tags/錦戶亮/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://tzengyuxio.me/"/>
  <updated>2012-05-04T15:43:54+08:00</updated>
  <id>http://tzengyuxio.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Tzeng Yuxio]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[全開女孩 - 01~04 集心得]]></title>
    <link href="http://tzengyuxio.me/blog/2011/08/08/zenkai-girl/"/>
    <updated>2011-08-08T10:24:00+08:00</updated>
    <id>http://tzengyuxio.me/blog/2011/08/08/zenkai-girl</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>這季原本沒有特別在追的日劇，在好友的介紹下開始看這部《全開女孩》（全開ガール）。朋友對這部的推薦語是：<u>「就是2011年版的大和拜金女」</u>－－什麼？大和拜金女！想當年，大和拜金女可是創下 34% 之高的收視率，堪稱日劇經典中的經典。就連那陣子沒什麼在看日劇的我，也聽過這部戲，偶爾電視台轉到還會看個一下呢。（下有劇透）<br /><br /><div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"><a href="http://1.bp.blogspot.com/-4dUc-lpj6wY/Tj8zoxUfFWI/AAAAAAAAAbs/zQaARfqtGKI/s1600/zenkai_girl.jpg" imageanchor="1" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;"><img border="0" height="400" src="http://1.bp.blogspot.com/-4dUc-lpj6wY/Tj8zoxUfFWI/AAAAAAAAAbs/zQaARfqtGKI/s400/zenkai_girl.jpg" width="376" /></a></div><br />《全開女孩》第一集的開場頗有氣勢，描述新垣結衣所扮演的鮎川若菜從小到大都是以優異的成績畢業，在現在這個年輕人養尊處優的社會中，鮎川更是努力不懈，以自己的實力取得全球最大律師事務所的內定。而鮎川之所以如此拼命向上，原因就在於她心中懷有一個「釣個金龜婿，享盡榮華富貴，住在紐約能眺望整個市區的頂級豪宅（又稱曼哈頓之鷹），然後在南國舉辦世紀婚宴」的小小（？）夢想。<br /><br />可惜天不從人願，在鮎川發表新人演說的時候，突然有消息傳出全球最大律師事務所由於某件官司敗訴的緣故，決定退出日本市場。鮎川也因此變故，陰錯陽差地加入了桜川昇子（薬師丸ひろ子 飾）的律師事務所，繼續她的金龜婿之夢。雖然鮎川是如願進了鮫島桜川法律事務所，但是她的老闆桜川派給他的工作卻不是與法律相關，而是要她幫忙帶小孩，也因此，鮎川認識了在（幼兒）園區小有名氣的山田草太（錦戶亮 飾），也開始了兩個人的故事。<br /><br />其實看完第一集後可以發現，雖然女主角同樣拜金，同樣都是在小時候經歷過貧窮的生活，但是鮎川若菜與《大和拜金女》的神野桜子兩者存在的差異更大，神野是個空姐，除了美貌沒有其他武器；可是鮎川卻是有實力與拼勁，就算沒有嫁到金龜婿，靠自己的實力也可能成為像老闆桜川那樣的女強人。此外，神野是真的嫌棄窮人；相對的鮎川比較像是討厭「不肯追求夢想」的人，因為她自己就是為了夢想不停努力向上，即便那個夢想是想要「找個金龜婿」。<br /><br />除了《大和拜金女》外，其實我在這部戲中還看到了其他許多日劇的影子。例如：<br /><ul><li>桜川剛登場時盛氣逼人的老闆架勢，就讓我聯想到《真我霓裳》中的黑木瞳，還有《GOLD》中的天海祐希。身為老闆的都都得背一長串交代工作用的台詞，這幾位女老闆不愧是硬底子演員。</li><li>鮎川若菜在家中穿著運動服的模樣，很難不讓人跟《螢之光》的綾瀨遙相比。私心覺得小遙在這一回合完全大勝。</li><li>當草太的三個「爸爸友」登場時，就突然讓人有股想要喊「嘿～嘿～嘿～」的衝動，只能說《自戀刑事》中毒太深了。</li><li>看到草太一下在破舊的廚房中煮飯，一下又在高檔的法式餐廳進行料理，彷彿又回到了《美味關係》那樣的回憶中。</li><li>每次畫面切到要帶小朋友去幼兒園時，以及那群「爸爸友」在討論事情時，就不禁讓人想起《喪失名字的女神》中的那些「媽媽友」。再加上飾演桜川日向的谷花音在《喪失名字的女神》中也有戲份不低的演出，更加深了這種既視感。</li></ul><br />說到小孩，話說最近的日劇好像蠻常打小孩牌的，像是前陣子有看的《喪失名字的女神》、《Marumo 的守則》等都是以小孩子為重點的戲劇，童星的表現更是劇中的亮點。《全開女孩》第二話開始的 OP 動畫除了男女主角外，也加入了兩位小童星的畫面，但是話說回來，明明我覺得小孩不算是這齣戲的主要重點啊。<br /><br /></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
