<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: mr6 | Tzeng Yuxio]]></title>
  <link href="http://tzengyuxio.me/blog/tags/mr6/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://tzengyuxio.me/"/>
  <updated>2012-09-03T01:18:22+08:00</updated>
  <id>http://tzengyuxio.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Tzeng Yuxio]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我不和運氣差的人合作，嗎？]]></title>
    <link href="http://tzengyuxio.me/blog/2012/04/11/to-hire-lucky-or-unlucky-its-a-question/"/>
    <updated>2012-04-11T10:44:00+08:00</updated>
    <id>http://tzengyuxio.me/blog/2012/04/11/to-hire-lucky-or-unlucky-its-a-question</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近讀到 <a href="http://raganwald.posterous.com/i-dont-hire-unlucky-people">I don't hire unlucky people - raganwald's posterous</a> 這篇文章，有些想法跟 <a href="http://mr6.cc/?p=7363#more-7363">你有膽量說：「我不和運氣差的人合作」？ (Mr. 6)</a> 這一篇所寫的不太一樣。想法不同也就算了，文章本來就是個別讀者與單一作者之間的心靈互動，讀者不同，互動不同，激發出的想法自然也不同，這無可厚非。</p>

<!-- more -->


<p>不過對於文章內容的解讀也不一樣，這讓我不由得想寫一篇文章來談談 "I don't hire unlucky…" 這篇的內容。這篇文章很長，以對話小說式的方式來描述，講述如何節省 hire people 的時間與 hiring 時的考量，我懶得逐字翻譯，所以會簡單帶過故事內容。</p>

<h2>Part 1</h2>

<p>故事可以分成上下兩部分。第一個部分有兩個主角，Bertram 和 Ernestine，Bertram 負責招募零售商店的學徒，Ernestine 的工作則是在招募軟體開發的 programmer。Ernestine 有天問 Bertram，她手上有上百份履歷，要怎麼減少不必要的電話與面試呢？</p>

<p>Bertram 說很簡單，他拿起一整疊履歷，丟掉一半，然後回答，<strong>「不要雇用運氣不好的人就好啦。」</strong>Ernestine 聽了之後想要試試看，於是回去問 Mark 意見，Mark 是她公司的 CFO 以及天使投資人，對於軟體產業也有些瞭解。Mark 點出了 Ernestine 與 Bertram 環境的不同。</p>

<blockquote><p>Bert 那邊有相當多符合條件的人 (qualified people) 在應徵他的工作，假設 100 個裡面有 50 個好了，就算他刪去一半的人，平均來講，剩下的 50 個裡也還有 25 個符合條件的人可以挑選。而妳在招募的 programmer, 可能一百份履歷裡面只有一兩個符合資格的，<strong>妳如果一口氣刷掉一半的履歷，妳可能在剩下的那 50 份裡完全找不到半個合適的人。</strong></p></blockquote>

<p>於是 Ernestine 放棄了 Bertram 告訴她的方法。開始不斷嘗試、調整，試著去找出自己的方法。</p>

<h2>Part 2</h2>

<p>故事來到兩年後。Oscar 是 Ernestine 公司裡的程式主管，他也有面對一堆履歷不知從何著手的問題，於是像她的上司 Ernestine 請教。</p>

<p>Ernestine 告訴 Oscar，首先，她不再去注意<strong>一份履歷是否「專業」</strong>，比方說履歷的格式或是文字中是否有錯字等等。因為去在意這些東西，其實<strong>跟隨機丟掉一半運氣不好的履歷，是沒什麼兩樣的</strong>。</p>

<p>於是 Oscar 提出質疑，Oscar 的質疑也是我們一般會有的想法：「可是從履歷的完整度，我們可以看出求職者的用心，知道對方是不是有熱誠想要進我們的公司不是嗎？」</p>

<p>Ernestine 的回答點出了重點。如果我們今天有 50 個不錯的人才，那我很樂意找出到底哪一半的人有進公司的熱誠，哪一半沒有。但如果我們今天的履歷裡有 99 個庸才跟一個天才，<strong>那我的首要目標是要想辦法找出這一個天才是誰，至於誰比較有進公司的熱誠則是次要的了</strong>。</p>

<p>Ernestine 繼續說下去，她用同樣的想法貫穿整個人才的挑選：她挑或不挑一個人，是決定於與工作技能本身相關的直接或間接衡量 (direct measurement or indirect measurement)，例如學歷算是間接衡量指標。</p>

<p>講到這邊，Oscar 又打斷，並且說明了學歷的重要，學歷反應許多資訊，不應該只是間接衡量。Ernestine 大致上同意 Oscar 的看法：</p>

<blockquote><p>幾乎每一個我們所雇用的都有大學學歷，但我在看履歷時不會依照他們的學位或學校排出優劣。我只是看他們的工作經驗或是提供的代碼範例。而結果就是，我們所想要的每個有經驗的人才都具有大學學歷。</p></blockquote>

<p>但是她接下來的回答很有意思，值得令人多加思考：</p>

<blockquote><p>然而把「關連性 (correlation)」與「因果關係 (causation)」兩件事搞混是非常危險的。而更糟糕的則是把「關連性」跟「必要性 (necessity)」搞混。如果說，有念過大學對 programmer 來說是一件好事，那麼我們在看他的經歷、程式代碼，或是與之面談時，也可以發現他的能力優秀。</p></blockquote>

<p>所以我的理解是，念過大學可以幫助一個程式設計師成長，但這些成長會表現在他的工作經歷或是代碼上。所以經歷或是代碼是直接的衡量標準。大學教育與優秀的程式設計師有關連性，但不是必然的因果，更不是必要的條件。</p>

<p>Ernestine 繼續說到，當她在看求職者的 blog 時也用同樣的標準去檢視。比如說有個求職者喜歡攀岩，聽起來不錯，公司裡也有許多同事喜歡攀岩，不過 Ernestine 會忽略掉興趣這項訊息。</p>

<blockquote><p>畢竟，如果因為興趣不對就被刷掉，是非常不走運 (unlucky) 的。而我不想僅僅只是因為一份履歷不走運就把它刷掉。</p></blockquote>

<p>這裡有句重點：</p>

<p><strong>hiring programmers, not ascetics or rock stars</strong></p>

<p>Ernestine 甚至會抗拒去查看求職者在社交媒體上分享的資訊。她不想因為求職者在政治、興趣等觀點上與她志趣相投或是理念不同，而產生偏見，進而影響求職者被錄用與不錄用（這在美國也是違法的），同時這對公司也不是件好事。她雇用時，<strong>單純只考量求職者在專業技能上是否滿足條件</strong>。從招聘的觀點來看，去考慮對方是否跟你合不合得來，其實就只是種運氣的問題，而非適任不適任的問題。</p>

<p>Ernestine 最後提到招募廣告，她現在開始使用平舖直敘的文字廣告來招募。她之前也曾使用過「徵求忍者！搖滾巨星！」之類的誇張廣告。但她發現這類的廣告也許會吸引到喝 Dry Martini 的人（意指比較外向積極），但是那些不喝 Dry Martini 不見得就不適合這份工作。所以登「我們需要忍者！需要超級巨星！」這類廣告，跟單單只是因為不喜歡沒運氣的人而刷掉一半，其實沒什麼兩樣。</p>

<p>接下來的問答很有趣，programmer 應該都會有更深的體會。Oscar 問到：「要是如果忍者廣告比起直白廣告真的能吸引到更多符合條件 (qualified) 的人前來應徵呢？」</p>

<p>Ernestine 的回答相當妙了：「當你寫程式時，你怎麼知道哪一段 code 需要最佳化呢？」Oscar 回答：「我會去測量（measure）, Premature optimization is the—Oh, I get it!」這邊 Oscar 的話雖然講到一半，但是這句話相信 programmer 都應該熟悉：</p>

<blockquote><p>Premature optimization is the root of all evil.</p>

<p>過早優化是萬惡之源。</p>

<p>-- Donald Knuth</p></blockquote>

<p>所以 Ernestine 會有這樣的結論也是測量過後的結果。她說，登廣告找人，跟登廣告賣東西都是一樣的，你必須追蹤測量所有數據 (track &amp; measure everything)，你才能分析，知道有沒有效果。</p>

<h2>結論</h2>

<p>所以，Ernestine 減少處理上百份履歷時間的方式，並不是用什麼隨機丟掉一半，把運氣不好的人排除掉。也不是什麼像下面這段所說的尋找一個點，一個感動、注意、雙眼為之一亮的點。不是尋找什麼鳳毛麟角。</p>

<blockquote><p>作者建議，當100選1的時候，應該直接隨便看一張履歷表，看看此人是否有哪個「點」讓你感動、讓你注意、讓你雙眼為之一亮？不是想辦法刪去，而是「尋找」那個鳳毛麟角之特色。</p></blockquote>

<p>Ernestine 的方法很簡單。今天如果我要找程式設計師，<strong>我就只專注在相關的技能、經驗或作品上。而不是看著履歷表上洋洋灑灑一大堆與適任與否無關的資訊或情報。</strong></p>

<hr />

<p>看完了這個故事，是不是覺得英文閱讀能力很重要呢？多培養自己的英文閱讀，直接吸收第一手資訊，才能夠間接提高自己的好運度喔！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[你怎麼知道如何判斷運氣好壞？]]></title>
    <link href="http://tzengyuxio.me/blog/2012/04/11/how-do-you-know-how-lucky-someone-is/"/>
    <updated>2012-04-11T08:53:00+08:00</updated>
    <id>http://tzengyuxio.me/blog/2012/04/11/how-do-you-know-how-lucky-someone-is</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>這幾天在 Facebook 出現一篇分享率很高的文章，叫做〈<a href="http://mr6.cc/?p=7363#more-7363">你有膽量說：「我不和運氣差的人合作」？ (Mr. 6)</a>〉，帶給我很多想法，在這裡分享一下。</p>

<!-- more -->


<p>什麼叫做「不和運氣差的人合作」？</p>

<p>這位作者舉了一個例子，如果你是某間店的店主，現在要找店員，現在收到了 100 份履歷，但你很忙，沒有時間一個一個看。最簡單的方式就是索性從 100 份中<strong>隨機挑出 10 份</strong>，然後從 10 份中挑出一個最棒的。至於那些被過濾掉的 90 份，只能怪他們<strong>運氣不好啦</strong>！</p>

<p>聽起來很帥氣，不是嗎？</p>

<p>這過濾的方法真是簡單、漂亮又優雅－－但我深深覺得還有哪裡不夠。</p>

<p>「你怎麼確定被挑出的代表運氣好？萬一，我是說萬一，你的店下個月突然發生意外，週轉不靈發不出薪水，那麼<strong>被挑出的反而都是倒楣的人</strong>，真正運氣好的人早在你挑的時候成為漏網之魚，從你手中逃掉啦！」</p>

<p>是的，華生，你突破盲點了。</p>

<p>我相信，運氣好的人是會互相吸引的。所以在我使用這個「隨機運氣過濾法」之前，我得要先確定一下自己的運氣到底是好是壞：如果我運氣好，那麼被我挑到的人他們也都是具有好運的；如果我生來就是不走運，那麼沒被我挑到的人才是真正運氣好的人。只要我能夠知道自己的運氣是好或壞，我就能夠知道到底我要從被我挑出的那 10 份裡面去挑人，還是從被我放棄的那 90 份裡面去挑人。</p>

<p>那麼要怎麼確定自己的運氣是好或壞呢？我想到兩個方法。第一方法呢，就是如法炮製，我把我的履歷寄到另外一間採用同樣「隨機運氣過濾法」的公司，如果有被挑上，那我就是運氣好；如果沒被挑上，那我就是壞運氣－－等等，不對，我怎麼知道另外一間公司負責挑選員工的雇主也是好運氣呢？如果我被挑上，但是另外一間公司的雇主是壞運氣的，那不就表示我被挑上但其實是壞運氣的？這豈不成了無窮迴圈？</p>

<p>好吧，看來第一個方法行不通，換下一個。第二個方案就比較簡單了：<strong>去買樂透</strong>。中了就中了，沒中就沒中，一翻兩瞪眼，多乾脆。不過要是我今天運氣好，中了樂透，我索性就把店收了，退休度假去，何必還在那邊辛辛苦苦地煩惱到底要雇用什麼樣的員工呢？</p>

<hr />

<p>每個人都想要和「運氣好」的人一起合作，但問題就出在於什麼叫做「運氣好」？成為「在 100 份履歷中被挑出的 10 份中的其中之一」就算運氣好嗎？我不以為然。即便是中了樂透，也未必是就真的是運氣好的人－－對於許多心理尚未做好準備的人，中了樂透往往是人生悲劇的開始：中了樂透之後到達人生最高潮，然後朋友反目、妻離子散、揮霍度日、散盡家產這樣的故事俯拾皆是，我也懶得舉例了。所謂<strong>「塞翁失馬，焉知非福？」</strong>一件事情究竟是好是壞，其實是沒辦法從當下發生的事情本身來判斷的。</p>

<p>所以到底什麼算是「運氣好」的人呢？我覺得只要「有做好準備」的人，就很容易遇到好運氣。運氣這東西，不外乎就是種機率。即使單一事件成功的機率極低，然而當你準備的越多，準備的越周全，這個極低機率發生成功的可能性就越大，成功的可能性比其他人來得大，自然就可以看做是「運氣好」的人了。</p>

<p>讓我們這樣來看：假設開發一百款遊戲中只有一款會成功，也就是說，成功的機率是百分之一，失敗的機率是 0.99。那麼，<a href="http://www.rovio.com/">作了 52 款遊戲的公司</a>，至少有一款成功的機率是多少？換個角度想或許會比較簡單，52 款遊戲全部都失敗的機率是多少？</p>

<p>答案是，52 款遊戲都失敗的機率是 59%，所以相反的，有逾四成的機率這家公司能夠有一款以上的成功遊戲。<strong>四成</strong>跟<strong>百分之一</strong>，很大的差距不是？而只要能有一款成功的遊戲，這家公司就能夠開始踏上好運的高速公路，吸引到更多「運氣好」的員工一起加入，進入正向循環。</p>

<p>所以，運氣人人都有，但你準備的越多越充分，你就能夠比其他人來得更強運。</p>

<hr />

<p>關於給六先生帶來許多想法的這篇 <a href="http://raganwald.posterous.com/i-dont-hire-unlucky-people">I don't hire unlucky people - raganwald's posterous</a>，我運氣很好，剛好也看了。有一些不太一樣的解讀。可惜這裡空白的地方太小，寫不下，只好<a href="/blog/2012/04/11/to-hire-lucky-or-unlucky-its-a-question/">另外寫一篇來討論</a>了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
