<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: 夜の奇妙な物語 | Tzeng Yuxio]]></title>
  <link href="http://tzengyuxio.me/blog/tags/夜の奇妙な物語/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://tzengyuxio.me/"/>
  <updated>2012-12-15T06:19:44+08:00</updated>
  <id>http://tzengyuxio.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Tzeng Yuxio]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[世界奇妙物語 2009 秋季SP]]></title>
    <link href="http://tzengyuxio.me/blog/2011/08/20/yo-no-kimyou-2009-fall-sp/"/>
    <updated>2011-08-20T07:24:00+08:00</updated>
    <id>http://tzengyuxio.me/blog/2011/08/20/yo-no-kimyou-2009-fall-sp</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>每次的世界奇妙物語的開頭總是會見到塔摩利出來說一番話，作為引子。不過我總覺得他說的東西跟故事一點也沒關係啊！比方說塔摩利對於這次故事的描述是「五個驕傲又自負的人們」，可是看完了之後除了第一個故事外，其他倒也不覺得有什麼驕傲又自負的......話說回來，倒是現在看到塔摩利總會想到「全員逃跑中」的獵人－－不不，以他這把年紀，要是能見到獵物拔腿就追，應該也算是段世界奇妙物語吧。（下有些許劇透）</p>

<p><span class='caption-wrapper'><img class='caption' src='/images/2011/2011-08-20-yo-no-kimyou-2009s3-01.jpg' width='' height='' alt='塔摩利的引言也許也是奇妙點之一' title='塔摩利的引言也許也是奇妙點之一'><span class='caption-text'>塔摩利的引言也許也是奇妙點之一</span></span></p>

<!-- more -->


<h2>検索する女</h2>

<ul>
<li>主演：井上真央</li>
</ul>


<p><img src="/images/2011/2011-08-20-yo-no-kimyou-2009s3-02.jpg" alt="" /></p>

<p>似乎是對「拇指族」現象的反諷，敘述一個任何時間任何地點都離不開手機搜尋資訊的女孩，在平常的生活中，因為能立刻透過搜尋掌握資訊，而無往不利。然而在一次的聯誼場合上，卻因為手機搜尋意外得知聯誼的對象與在逃中的殺人兇手同名，除了同名，還有許許多多的共通點，所有線索都指向「對面的聯誼帥哥就是在逃嫌犯」這一事實，因而使得女主角開始疑心生暗鬼，千方百計想要從聯誼對象身邊逃走。過度的疑心產生過度的恐懼，而過度的恐懼又導致了最後悲劇的發生......</p>

<p>算是很容易理解的一則故事，也是很缺乏驚喜或是奇妙感的一則故事。作為晚上五個故事的開場，勉強還算稱職。</p>

<h2>自殺者リサイクル法</h2>

<ul>
<li>主演：生田斗真</li>
</ul>


<p><img src="/images/2011/2011-08-20-yo-no-kimyou-2009s3-03.jpg" alt="" /></p>

<p><a href="/blog/2011/08/08/yo-no-kimyou-2010-fall-sp/">上一篇世界奇妙物語20週年的文章</a>中才提到過日劇《魔王》男主角之一的大野智，這邊又出現《魔王》的另外一個男主角生田斗真。一開始生田斗真與其他自殺已遂（還是要算未遂？）的群眾被聚集在一起，原來是政府通過了一個法案，可以將自殺者的性命回收再利用，所以這些自殺者們雖然還活著，但是對外面世界而言他們都已經死了，而且反正自殺者之所以自殺就是代表不想活了，因此現在這群自殺者的命算是政府的財產，政府可以依需求，徵召這些自殺者們從事有生命風險的工作，像是新藥測試或是人質交換等。</p>

<p><span class='caption-wrapper'><img class='caption' src='/images/2011/2011-08-20-yo-no-kimyou-2009s3-04.jpg' width='' height='' alt='這種撲克臉官僚角色還是吉瀨美智子來演比較到位' title='這種撲克臉官僚角色還是吉瀨美智子來演比較到位'><span class='caption-text'>這種撲克臉官僚角色還是吉瀨美智子來演比較到位</span></span></p>

<p>設定上還算特別的的一則故事。自殺者們被派去進行任務後，如果能僥倖不死存活下來，還可以提昇等級，不過劇情中沒有交代等級能做什麼就是了，總不會是學會新的法術咒文吧（笑）。除了生田斗真外，這篇故事中還有個較為重要的角色，算是政府代表，每次都會一個一個通知被回收的自殺者要出任務了。看到りょう穿著套裝的俐落幹練模樣，總覺得還是吉瀨美智子來演更能表現出「酷吏」的形象。</p>

<h2>理想のスキヤキ</h2>

<ul>
<li>原作：泉昌之「最後の晩餐」</li>
<li>主演：伊藤淳史、西村雅彥</li>
</ul>


<p><img src="/images/2011/2011-08-20-yo-no-kimyou-2009s3-05.jpg" alt="" /></p>

<p>這次系列五篇中，我最喜歡的一篇，簡單中帶點懸疑，最後的結局發展又出乎意料之外，讓人一整個摸不著頭緒。整篇故事中，除了最後一小段劇情外，主要也就一個客廳場景、四個人，能夠在這樣有限的素材下一步步開展劇情，那就真的是功力了。這篇的劇情比起其他篇故事更為簡單，簡單到一句話就可以說完，所以這邊我就不說了，但真正有趣的就在於主角一直在同一件事情上的琢磨與心理的波濤起伏的過程。因為「電車男」的關係，我原本不太喜歡看伊藤淳史的演出（他在電車男中演得太卑微太孬了，就像草履蟲一樣），不過這個短篇倒是讓我對他有所改觀。</p>

<p>看完這篇之後還有另外一個收穫，就是對於理想壽喜燒的正確享用方式。像我之前都是隨意把肉丟下去，現在看起來根本像是個土包子一樣。所以，看了這集後我決定，之後吃壽喜燒時我要－－繼續像個土包子一樣隨意把肉丟進去亂攪一通，因為這才是我的「理想壽喜燒」啊。</p>

<p><span class='caption-wrapper'><img class='caption' src='/images/2011/2011-08-20-yo-no-kimyou-2009s3-06.jpg' width='' height='' alt='這個就是幸福家庭的構圖' title='這個就是幸福家庭的構圖'><span class='caption-text'>這個就是幸福家庭的構圖</span></span></p>

<h2>呪い裁判</h2>

<ul>
<li>主演：釈由美子</li>
</ul>


<p><img src="/images/2011/2011-08-20-yo-no-kimyou-2009s3-07.jpg" alt="" /></p>

<p>看完之後心理會毛毛的一個故事。五篇中真正的恐怖故事，看到我有想跑去小七買個咖啡、翻個雜誌、休息一下，直接跳過這篇，再回來看下一篇的衝動。不過我還是從頭到尾看完了，故事的結尾收的不錯。對這詛咒故事有興趣的，建議可以搭配漫畫《與怪談共舞》一起欣賞。</p>

<p>除了恐怖要素外，這篇故事也探討了一個很有趣的問題：「詛咒殺人到底能不能定罪？」故事中有個恐怖的老婆婆，因為詛咒殺人而被告，她站在被告台上，不僅不為自己辯駁，反而落落大方的承認被害者都是被她詛咒死的，為了證明這點，老婆婆還當場詛咒起訴他的檢察官與陪審員，也都一一立即應驗，發生可怕的詛咒結果。有趣的地方就在於，原本詛咒殺人要定罪就很困難了，因為缺乏直接證據；可是老婆婆被告大方承認也露了一手證明，這下證據有了，但法官與陪審團員因為怕被詛咒，反而不敢判被告有罪。這種情況下的法律也失去了它的保護效果，就算把老婆婆關在牢獄中，也無法阻止她繼續透過詛咒進行殺人。</p>

<h2>夢の検閲官</h2>

<ul>
<li>原作：筒井康隆「夢の検閲官」</li>
<li>主演：石坂浩二</li>
</ul>


<p><img src="/images/2011/2011-08-20-yo-no-kimyou-2009s3-08.jpg" alt="" /></p>

<p>老實說，我看不太懂這個故事想要表達什麼。當然我知道故事的重心在於親情以及母親對小孩的思念；可是我實在搞不清楚一群人像是法官一樣在審閱夢境到底有什麼意思。另外故事中對於「夢」的描寫也感覺很一般，卻乏想像力。對於夢境的描寫，我最喜歡的就是高橋留美子在漫畫中的表現方式了，一個場景很快接著一個場景、前面跟後面看似無關卻又好像有連鎖、夢中出現的人物與身分也是不斷變換，讓人一看到就覺得：「啊！真的，我做夢也會這樣！」</p>

<p>另外，母親夢中的小孩表現出完整的人格，代表了小孩本身。可是對我而言，在作夢者夢中所出現的一切事物都是作夢者本身想法的投射，而非真正事物的本質。就算是代表小孩本身好了，可故事裡更早之前出現的老師卻又不像是這樣，夢中的老師可以讓檢閱官們隨意的變換、修正或扭曲形象，但是遇到夢中的小孩就只能阻擋，這種前後不一致的邏輯也是讓人搖頭的因素之一。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[世界奇妙物語 2010 秋季SP (20週年)]]></title>
    <link href="http://tzengyuxio.me/blog/2011/08/08/yo-no-kimyou-2010-fall-sp/"/>
    <updated>2011-08-08T13:24:00+08:00</updated>
    <id>http://tzengyuxio.me/blog/2011/08/08/yo-no-kimyou-2010-fall-sp</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我很喜歡各式各樣稀奇古怪的小故事，所以像《世界奇妙物語》這樣的戲劇就很合我的胃口。為了紀念 20 週年（這麼久了啊），富士電視台在 2010 年特別找來人氣作家來同台競演。這次的五個故事中，不乏台灣讀者所熟悉的日本知名作家操刀演出，相當令人期待。</p>

<p><span class='caption-wrapper'><img class='caption' src='/images/2011/2011-08-08-yo-no-kimyou-2010s3-01.jpg' width='' height='' alt='這次的世界奇妙物語片頭竟然找了洋人串場......' title='這次的世界奇妙物語片頭竟然找了洋人串場......'><span class='caption-text'>這次的世界奇妙物語片頭竟然找了洋人串場......</span></span></p>

<!-- more -->


<h2>厭な扉</h2>

<ul>
<li>原作：京極夏彥</li>
<li>主演：江口洋介</li>
</ul>


<p><img src="/images/2011/2011-08-08-yo-no-kimyou-2010s3-02.jpg" alt="" /></p>

<p>敘述一個因為事業失敗而家庭破碎、流浪街頭的遊民，為了追求幸福的人生，而墜入了<strong>「無窮迴圈」</strong>的人生循環中。真的是無「窮」迴圈。由於我在看之前就已經在網路上被雷過劇情大綱，所以看完倒沒有太大驚奇，但是當江口洋介最後說出「我想起來了，這是第165回......」時，心理還是稍微震驚了一下。</p>

<p>不得不說江口洋介真的是戲精，不管是演流浪漢或是演事業有成的商人一樣都入木三分。</p>

<h2>はじめの一歩</h2>

<ul>
<li>原作：萬城目學</li>
<li>主演：大野智</li>
</ul>


<p><img src="/images/2011/2011-08-08-yo-no-kimyou-2010s3-03.jpg" alt="" /></p>

<p>跟《第一神拳》漫畫同名，但是故事內容截然不同，我猜萬城目學應該是先定了名字然後開始從名字掰故事的吧（笑）。故事的主角是個講話必先從「首先呢」作為開頭的碎碎唸上班族。後來有次遇到神明，幫他改掉了這個口癖，之後男主角講話都直接切入重點，侃侃而談，也獲得了身旁眾人的注目，從此事業愛情兩得意。</p>

<p>看到大野智很認真地演著搞笑角色還蠻有趣的。第一次認識這個演員是在日劇<a href="/blog/2012/01/11/maou-drama/">《魔王》</a>中，記得他是演個冷酷的殺人兇手，當時覺得還好。不過後來看到他都是搞笑的演出，我個人也覺得他適合走搞笑路線，而且是要以認真的模樣在搞笑這樣。本篇大致上算是還蠻溫馨有趣的一篇短篇。</p>

<h2>栞の恋</h2>

<ul>
<li>原作：朱川湊人</li>
<li>主演：<a href="/blog/tags/%E5%A0%80%E5%8C%97%E7%9C%9F%E5%B8%8C/">堀北真希</a>、岸部一德</li>
</ul>


<p><img src="/images/2011/2011-08-08-yo-no-kimyou-2010s3-04.jpg" alt="" /></p>

<p>這次系列五篇中，我覺得最不奇妙的一篇。不過整體的氣氛營造得相當成功，讓人完完全全融入昭和時代的懷舊氛圍中。堀北真希演出情竇初開的少女，對著暗戀的對象偷偷以書籤傳情，對於少女「又期待又怕受傷害」的心態詮釋的相當入味。</p>

<p>另外關於少女所喜愛的那個五人團體，The Tigers，我好奇去查了一下，還真有<a href="http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%80%81%E8%99%8E%E6%A8%82%E9%9A%8A">這個樂團</a>。更令人震驚的還在後面，少女最喜歡的那個團員 Sally（怎會是個女性化名字？），竟然就是演書店老闆的那個岸部一德。我很難想像這位老奸巨滑的近畿商事第二把交椅，竟然年輕時候是個搖滾樂團偶像？這篇的主題果然是「<span style="color:red;">跨越時空的愛戀</span>」啊。</p>

<p><span class='caption-wrapper'><img class='caption' src='/images/2011/2011-08-08-yo-no-kimyou-2010s3-05.jpg' width='' height='' alt='中間那位便是 Sally, 年輕時的岸部一德' title='中間那位便是 Sally, 年輕時的岸部一德'><span class='caption-text'>中間那位便是 Sally, 年輕時的岸部一德</span></span></p>

<h2>殺意取扱説明書</h2>

<ul>
<li>原作：東野圭吾</li>
<li>主演：玉木宏</li>
</ul>


<p><img src="/images/2011/2011-08-08-yo-no-kimyou-2010s3-06.jpg" alt="" /></p>

<p>很東野圭吾風的一個故事，把生活中的小事情換個角度、誇大而認真的去說明，達到諷刺的效果。這故事也很適合玉木宏，完完全全就是一個<b>衰人</b>的故事－－不曉得為什麼，自從《交響情人夢》的千秋王子之後，我每次看到玉木宏總是一副很衰的樣子，不管是鹿男還是《Love Shuffle》，都是一副苦瓜臉，可是很好笑，跟陳昭榮的苦瓜臉有截然不同的意義。<br /><br />最後的一幕有點出很多說明書的毛病：「怎麼裡面都講些無關緊要的事，最重要的反而用小字寫在看不到的地方」。另外，主角臨死前看到對手手上也有一本〈殺意說明書〉的這幕，也是一絕：玉木宏只是拿來翻翻而已，對手的書上可是作了筆記，貼了便利貼，認真地作了許多功課呢。回頭來看主角一直對於自己的點子被盜用一事耿耿於懷，也不能說他冤了，畢竟點子這東西不值錢啊。<strong>有創意是沒用的，重點還要有執行力。</strong></p>

<p>另外要特別一提的是我很佩服日本的道具製作，〈殺意使用說明書〉這樣一個虛構的東西，在劇中竟然被完完全全的實體化，還有雙色印刷，每一頁的文字跟插圖也都不是隨隨便便剪上去的，這真是太認真了。根本就是完整的出了一本書嘛，不曉得 amazon.com 上有沒有得賣？</p>

<h2>燔祭</h2>

<ul>
<li>原作：宮部美幸</li>
<li>主演：廣末涼子、<a href="/blog/tags/%E9%A6%99%E5%B7%9D%E7%85%A7%E4%B9%8B/">香川照之</a></li>
</ul>


<p><img src="/images/2011/2011-08-08-yo-no-kimyou-2010s3-07.jpg" alt="" /></p>

<p>故事主要是敘述一個擁有超能力的少女，想要以自己的能力幫助男主角完成復仇。不過男主角不希望她把能力用在殺人這樣的事情上，女主角又覺得自己生而具有這種能力，肯定是為了某個特殊目的而存在，而幫助男主角復仇便是這麼一個目的。男女主角之間有著淡淡的情愫。</p>

<p>對我而言感覺很悶的一篇。雖然我很喜歡廣末與香川這兩位演員，不過這部戲兩個人的特寫也太多了，特別是廣末，多到有點像是個人映像 Video 的感覺。特寫多加上對話少，故事進展不快，看得我不小心睡著好幾次。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
