<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: 江國香織 | Tzeng Yuxio]]></title>
  <link href="http://tzengyuxio.me/blog/tags/江國香織/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://tzengyuxio.me/"/>
  <updated>2012-04-21T06:58:31+08:00</updated>
  <id>http://tzengyuxio.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Tzeng Yuxio]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[大白天裡昏暗的房間 - 讀《像樣的不倫人妻》]]></title>
    <link href="http://tzengyuxio.me/blog/2011/06/12/xianyang-de-bulung-renqi/"/>
    <updated>2011-06-12T16:37:00+08:00</updated>
    <id>http://tzengyuxio.me/blog/2011/06/12/xianyang-de-bulung-renqi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>江國香織的文字有種魔力，用詞簡單樸實，字面上看似平淡，看似單純的描述一件事實，沒有過多的修飾，沒有過多的情感描述，然而卻能讓人讀著讀著感覺到<b>心裡的漣漪逐漸成了不可遏止的波浪</b>，彷彿在字裡行間，在書頁留白處，在前頁與後頁的空間裡，<b>有著看不見卻強烈的情感</b>一波波地向讀者襲來。<br /><br /><div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"><a href="http://www.anobii.com/books/%E5%83%8F%E6%A8%A3%E7%9A%84%E4%B8%8D%E5%80%AB%E4%BA%BA%E5%A6%BB/9789861752327/013e867d6c1edc8b8a/" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;" title="More about 像樣的不倫人妻"><img alt="More about 像樣的不倫人妻" src="http://image.anobii.com/anobi/image_book.php?type=4&amp;item_id=013e867d6c1edc8b8a&amp;time=1305629318" style="padding-bottom: 5px; padding-left: 5px; padding-right: 5px; padding-top: 5px;" title="More about 像樣的不倫人妻" /></a></div><br /><br />這是江國香織獲得 2010 年第五屆「中央公論文藝賞」的作品。故事的主角<b>美彌子</b>，是個擁有「完美婚姻生活」的女性典範。雖然與身為公司老闆的先生，<b>浩</b>，兩人膝下無子，然而夫妻兩人生活條件優渥，住在寬敞舒適的屋子中，作為家庭主婦的美彌子每天勤奮的將家中整理的有條不紊、一塵不染，與浩的生活也是堪稱恩愛。是種<b><span class="Apple-style-span" style="color: red;">幾乎沒有什麼可以抱怨的平淡幸福</span></b>。<br /><br />這樣的幸福，即使在同社區的外國人<b>瓊斯</b>闖入美彌子的生活之後，也仍舊維持如常。瓊斯對美彌子有好感，以「田野調查」為名邀美彌子一同走訪社區。美彌子在一次又一次的「田野調查」中也逐漸的對瓊斯產生好感，兩人在彼此的心中都慢慢的建立起一種無可替代的角色。就像是晚熟的青梅竹馬一般，美彌子與瓊斯<span class="Apple-style-span" style="color: red;"><b>愉快的聊天，愉快的散步，愉快的享受下午茶</b></span>。但美彌子雖然察覺到內心的變化，卻沒有越矩的想法，她仍舊在每天的晚餐時刻對丈夫聊起瓊斯的事情，她覺得只是朋友，袒蕩蕩的，無需遮掩。對於瓊斯，雖然想法感覺略有不同，但瓊斯也是小心翼翼的維護這段關係，只希望享受美彌子愉快的共處時光，而不願意任何躁進破壞現有的關係。<br /><br />然而<b><span class="Apple-style-span" style="color: red;">世界並不如童話般理想與美麗</span></b>。即使美彌子心中袒蕩蕩，也認為自己一直都是浩最忠實的妻子，但是與瓊斯的田野調查卻讓周遭的人感覺到兩人之間的曖昧。這些事情終於傳到了浩的耳中，並且怒氣沖沖的質問美彌子，是不是與瓊斯做了對不起他的事。美彌子不堪被浩如此懷疑，無法接受浩對於她以及瓊斯兩人關係的侮辱，憤而離家出走。然而身為完美家庭主婦的美彌子，離家出走後，沒有地方可去，或者說，她這時想去的地方只有瓊斯那邊，因為瓊斯是能夠理解她，聽她說話的人。到了瓊斯那邊，美彌子在各種情緒與思緒的交雜下，與瓊斯兩人終於從以往<b>兩人單純心靈上的結合</b>，跨過界線，進而到了<b>身體上的結合</b>這一步。<br /><br />讀到這裡，我思索著，如果不是當天浩完全不聽美彌子的解釋，或許美彌子不會出走，也或許與瓊斯也不會有更進一步的發展。當然，「如果」這回事，永遠都只是憑空猜測。然而浩對美彌子的懷疑，就像是<a href="http://blog.aqualuna.me/2011/06/blog-post.html"><b>邵雍占瓶</b></a>，反倒成為美彌子跨出原本的界線，坐實浩那原本不切實際的懷疑的最後一束稻草。<br /><br />對於離開了家，又與瓊斯跨過界線之後的美彌子而言，感覺就好像走到了「世界的外面」。<b><span class="Apple-style-span" style="color: red;">原本熟悉的人事物，現在看來都有著陌生的面貌</span></b>，然而美彌子白天趁著浩上班時，仍舊回到原本家中，一如往常地把家裡打掃的一塵不染，也將昨晚夫妻倆人吵架的痕跡清理的一乾二淨。然而美彌子仍舊在丈夫下班回來之前，離開家中。<br /><br />雖然浩自己決定原諒美彌子（不過浩也沒有注意到自己的問題），但美彌子最後仍舊決定與浩離婚。離家的美彌子也並非跑到瓊斯的家中去住，而是回到娘家。對於浩而言，原本平淡而幸福的婚姻遠離了，但對於瓊斯而也又何嘗不是如此呢？雖然與美彌子兩人不必再在意他人眼光，但是兩個人「田野調查」散步時的愉快時光卻再也回不來了。<br /><br />這本小說看到一半時，我便聯想到<b>《黃金保齡球》</b>中黑木瞳所扮演的<b>佐倉瞳</b>，同樣也是每天將家裡整理的有條不紊，等待老公回家用餐的標準家庭主婦。黑木瞳在買菜回家的路上，偶爾會到保齡球館玩個幾局，算是小小的興趣。也因為這個興趣認識了金城武所扮演的<b>芥川周</b>，兩個人以球會友，共同經歷了許多比賽，慢慢培養出友情以上的感情，但也始終謹守分寸。不過《黃金保齡球》畢竟是喜劇走向，最後來了個 Happy Ending，而《像樣的不倫人妻》結局說不上是 Happy 或 Sad，對美彌子或對瓊斯而言，或許有些失去，卻也或許有些獲得，感覺有種淡淡的情緒在心中發酵。<br /><br />最後談談這本書的書名。《像樣的不倫人妻》日文原書名是：《真昼なのに昏い部屋》，直譯的話就是<b><span class="Apple-style-span" style="color: red;">「大白天卻昏暗的房間」</span></b>，剛好是書中最後一節的篇名。而「像樣的不倫人妻」這個中譯本書名，則是取自倒數第二節的篇名<b><span class="Apple-style-span" style="color: red;">「至少當個像樣的不倫人妻」</span></b>。出版社選此為名，或許考量到更為聳動的書名能帶來更好的銷售，不過看完之後，我覺得中譯本這書名更能體現一時湧現在美彌子心中的困惑與矛盾，且讓我姑且引用書中一句作結：<br /><blockquote>美彌子心想。現在，我已經成了名副其實的不倫人妻。既然這樣，至少要當個像樣的不倫人妻。</blockquote></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
