<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: koei | Tzeng Yuxio]]></title>
  <link href="http://tzengyuxio.me/blog/tags/koei/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://tzengyuxio.me/"/>
  <updated>2012-04-21T06:58:31+08:00</updated>
  <id>http://tzengyuxio.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Tzeng Yuxio]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[真三國無雙 6 初玩心得]]></title>
    <link href="http://tzengyuxio.me/blog/2011/11/01/sangoku-musou-6/"/>
    <updated>2011-11-01T23:52:00+08:00</updated>
    <id>http://tzengyuxio.me/blog/2011/11/01/sangoku-musou-6</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>說是初玩，其實也已經把整個魏吳蜀晉四個勢力的故事模式全部過了一遍，加上一些戰史模式的關卡。以下是零散心得：<br /><br /><div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"><a href="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/zh/0/01/Dynasty_Warriors_7.jpg" imageanchor="1" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;"><img border="0" height="320" src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/zh/0/01/Dynasty_Warriors_7.jpg" width="275" /></a></div><br /><br /><br /><ul><li>用四個字來形容這遊戲，那就是<b>「疲於奔命」</b>。</li><li>六代的故事模式加強了敘事性，不過不能改變歷史總覺得有種莫名的失落。</li><li>每個關卡都只能用同樣角色攻略，讓重玩的樂趣大大降低。</li><li>加上許多關寨不先解決重要事件就不會開門，幾乎每關都必須按照一定次序內容進行，玩過了一次就很難提得起興趣玩第二次。</li><li>大略估計一下，一個關卡平均 15 分鐘，四個勢力共 92 個關卡差不多也要 23 小時的遊戲時數。以整個故事模式的長度而言，還算可以接受。</li><li>魏國的主軸是「霸道」；吳國的主軸是「家族」；蜀國的主軸是「仁之國」；晉的主軸先是「消滅平庸之輩」，之後轉變為「消滅活在遺志中的人」。</li><li>司馬兄弟也太陽光了吧，跟老爸司馬懿完全不同調性。</li><li>本來以為故事會到鐘會反叛魏國與姜維聯手，可惜到了劉禪開城投降就結束了。</li><li>錯字還不少，特別是討伐諸葛誕這個關卡，不只錯字，還有漏字。</li><li>部分關卡開頭前要跟士兵對話這一部分有點雞肋。若不是為了獎盃我還真想直接出征。</li><li>不過雖說雞肋，有些發展還蠻有趣的。例如王元姬和司馬昭的關係，在戰場上只看得出來兩人關係匪淺，可是真正的兩人互動關係都透露在士兵的八卦耳語上。</li><li>另外蜀國劇情中一個一路跟隨劉備的士兵也很有趣，之後不但晉升到卒伯，兩個孩子都還長大成人並且從軍。我每次一可以對話一定就先想把這傢伙找出來看他的人生又有什麼進展。</li><li><strike>（話說一開始看到那個士兵說等戰爭結束要回家鄉娶媳婦這段，我還以為是死亡 flag）</strike></li><li>另外就是經常看到說人名或地名雙關語耍冷的士兵。偶一為之尚可，可是這代裡多到看到有點膩了，好煩 XD</li><li>對話模式中，有些士兵沒有對話，不過遠遠看過去會見到他在打混，走過去一靠近他就立刻精神抖擻起來。這還蠻有趣的。</li><li>弓腰姬跟劉大耳兩個人在戰爭過程中一直放閃光這是哪招？</li><li>除了 Tony さん之外，吳國也多了個 Kenny さん（應該前幾代就有，只是我沒注意到）</li><li>司馬昭的 Ex 技把人當滑板踩還蠻搞笑的啊。特別是你踩在腳上的是頭上頂著皇冠的魏帝曹髦或和蜀帝劉禪。</li><li>這一代真的很愛玩雙關語。司馬懿臨死把劍丟給司馬師，說是「我的權力就交給你運用了」；司馬師臨死也把劍丟給司馬昭，說了一樣的話。看的當下沒會意過來，事後才想到日文中的「劍」與「權」同音。</li><li>關索頭上的花到底是怎麼回事？雲長你都不管一下的嗎？</li><li>再一次佩服三國無雙系列的關卡設計，同樣一張地圖可以變出許許多多的花樣。許多關卡用到同一張地圖，可是由於使用部分不同，或是進軍路線不同，使得玩的感受也截然不同。</li><li>只有一點感受例外，那就是不管地圖怎麼變，都一樣讓人－－<b>「疲於奔命」</b>。</li><li>人生七十才開始，無雙六也是到了戰史模式才開始，開始無止盡的<a href="http://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%84%E3%82%8A%E8%BE%BC%E3%81%BF">やり込み</a>。</li></ul><div>最後引一段小故事幫諸葛誕平反一下。遊戲中諸葛誕殺了文欽失了人心，於是城內軍民開城欲降。不過東晉時人干寶所著的《晉紀》有如下記載：</div><blockquote class="tr_bq">數百人拱手為列，每斬一人，輒降之，竟不變，至盡，時人比之田橫。</blockquote><div>關於這段敘述，維基百科上「<a href="http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%AB%B8%E8%91%9B%E8%AA%95">諸葛誕</a>」條目的記述如下：</div><blockquote class="tr_bq">......諸葛誕率領數騎逃出壽春，被大將軍司馬胡奮手下士兵殺死。諸葛誕亦被誅滅三族。諸葛誕麾下數百人於壽春被俘，堅決不降，更說：「為諸葛公死，不恨。」行刑時排成一列，每斬一人都招降下一人，但始終無人投降。</blockquote><div>想像這畫面，其實還蠻悲壯的。</div></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
